警涉改收禮指引 一萬變無上限 議員：黑箱審批得人驚

節錄

警涉改收禮指引 一萬變無上限
議員：黑箱審批得人驚

警隊屢被批評資源無限，近月仍常收到團體捐贈防疫物資。《警聲》圖片

【本報訊】港警屢被批評資源無限，。。。。。。。

網上討論區昨流傳數張相信是從電腦螢幕翻拍照片，顯示今年7月，警務處人事部紀律組發出標題「為改善公眾/人員利益而接受禮物」文件，指因應「踏浪者」及「松塔」行動，「從單一人士或機構接受價值逾港幣10,000元為改善利益的禮物及不論價值為改善人員利益的禮物」，各單位須按《程序手冊》要求送交警務處助理處長，再呈保安局或公務員事務局。

「保安局偏袒 難令人信服」

文件說明個人保護裝備等禮物，如在行動中使用，可視為改善公眾利益；而零食及飲品等福利物品，被視為改善人員福利，前者如不超過一萬元，可由助理處長批核，逾一萬元則由保安局考慮；屬改善人員福利類別，不超過一萬元要由保安局批核，超過要由公務員事務局審批。

本報去年10月曾報道，。。。。。。。。

網上昨流傳文件，顯示參與「踏浪者」及「松塔」行動的警員可以「改善公眾利益」之名收取捐贈禮物。

林卓廷斥修訂「越嚟越得人驚」，「點可能無上限」，又指保安局雖有審批權，「大家都見保安局咁耐都偏袒警隊，點畀公眾信心係嚴格監管？」

林更質疑廉署會否同意修訂，又指過去不時有藍絲團體及左派商人送禮，勢將加強公眾負面觀感和質疑，認為警方不應接受口罩、頭盔等物資，若裝備不符規格，會影響警員和市民。

警察公共關係科發言人回覆時未否認有關指引，。。。。。。。。。

扮都費事扮

遲會唔會改警察強姦無罪
打劫無罪

我都唔明已經係政府部門咁多資源點解仲可以收禮
本身有權力已經好容易賄賂，仲要無上限

廉署：唔好再訪問我了，警察而家係我地老頂

已經係 唔明文寫姐
運毒藏毒已經無罪

其實要指引黎做乜?

用嚟修改
可以大條道理跟足指引做

icac都執柒左 驚咩

Salt.....

「網上討論區昨流傳數張相信是從電腦螢幕翻拍照片」

相呢？有冇人有link?